美國前國安顧問波頓新書狙擊川普 川普稱涉洩漏機密或提告

美國前國家安全顧問波頓（John Bolton）在即將推出新書中，指稱總統川普（Donald Trump）決策混亂、危險，而且一心只想要連任。對此，川普表示，如果波頓不停止出書，他可能將面臨「刑事問題」，即洩漏政府機密。

······

川普一直指控波頓的新書沒有完成事前審查，以確保該書內容不會涉及機密，但此說法遭波頓的律師庫柏（Chuck Cooper）否定，稱波頓已和國家安全會議（NSC）的專家一起工作了好幾個月，以避免新書洩漏機密訊息。

······

波頓的新書「事發現場：白宮回憶錄」（The Room Where It Happened: A White House Memoir，書名暫譯）訂於23日出版，內容細數川普的錯誤行徑，例如施壓烏克蘭調查民主黨競選對手拜登（Joe Biden），並批評川普所做的重大決策，都是以連任作為考量。

Deep state出嚟了

例如施壓烏克蘭調查民主黨競選對手拜登
夠未呀 咪判撚左無罪囉撚屌
拜登施壓烏克蘭叫人唔好調查自己個仔添呀 夠唔夠E件事大單呀

無記錯bolton都係對華鷹派

最新：

美國政府控告前國安顧問波頓 阻新書揭露川普外交內幕

（中央社華盛頓16日綜合外電報導）美國總統川普政府今天提起訴訟，試圖阻止前國家安全顧問波頓（John Bolton）新書出版，此書內容描述波頓任職期間的內幕，川普政府認為其中含有機密資訊，會危及國家安全。

·······

法新社報導，司法部向華盛頓聯邦法院提起訴訟，聲稱此書出版將揭露波頓任職於白宮17個月期間所接觸到的機密資訊，會「危及國家安全」。

根據訴訟案，波頓的文稿未經審查，意味這本書「顯然違反他所簽署的協議，而這項協議是他受聘及取得高度機密資訊的條件」。

········

波頓在美國與北韓、阿富汗民兵組織塔利班（Taliban）等對手的外交應對上，與川普出現歧見，去年9月離職，兩人自此公然敵對，波頓的新書一度被吹捧為白宮橢圓辦公室的完全揭露版。

波頓聲稱，川普除了向烏克蘭施壓調查民主黨籍政敵拜登（Joe Biden）之外，還犯下一堆足以彈劾的罪行。